
\tikzset{onslide/.code args={<#1>#2}{%
		\only<#1>{\pgfkeysalso{#2}} % \pgfkeysalso doesn't change the path
}}
\tikzset{temporal/.code args={<#1>#2#3#4}{%
		\temporal<#1>{\pgfkeysalso{#2}}{\pgfkeysalso{#3}}{\pgfkeysalso{#4}} % \pgfkeysalso doesn't change the path
}}

\section[IS und VC]{Independent Set und Vertex Cover}

\subsection{Definition}
\begin{frame}{Independent Set}
	\vspace{-0.5cm}
	\begin{block}{Definition}
		Gegeben einen Graphen $G$. Ein Independent Set $IS$ ist eine Menge von Knoten, sodass keine zwei Knoten in $IS$ über eine Kante in $G$ verbunden sind.
	\end{block}

	\begin{figure}
		\begin{tikzpicture}[scale=1.3, auto,swap]
		\node[shape=circle,draw=black,onslide=<2>{fill=lightgray}] (A) at (0,0) {A};
		\node[shape=circle,draw=black,onslide=<2>{fill=lightgray}, below=of A] (B) {B};
		\node[shape=circle,draw=black,onslide=<3->{fill=lightgray}, right= 2cm of A] (C) {C};
		\node[shape=circle,draw=black,onslide=<3->{fill=lightgray}, below=of C] (D) {D};
		\node[shape=circle,draw=black,onslide=<3->{fill=lightgray}, below=of D] (E) {E};
		
		\path [-] (A) edge (C);
		\path [-] (A) edge (D);
		\path [-] (A) edge (E);
		\path [-] (B) edge (C);
		\path [-] (B) edge (D);
		\path [-] (B) edge (E);		
		\end{tikzpicture}
	\end{figure}
	\uncover<4->{In der Regel wird nach einem möglichst großen Independent Set gesucht.}
\end{frame}

\begin{frame}{Vertex Cover}
	\vspace{-0.5cm}
	\begin{block}{Definition}
		Gegeben einen Graphen $G$. Ein Vertex Cover $VC$ ist eine Menge von Knoten, sodass jede Kante in $G$ mit mindestens einem Knoten aus $VC$ verbunden ist.
	\end{block}

	\begin{figure}
		\begin{tikzpicture}[scale=1.3, auto,swap]
		\node[shape=circle,draw=black,onslide=<3->{fill=lightgray}] (A) at (0,0) {A};
		\node[shape=circle,draw=black,onslide=<3->{fill=lightgray}, below=of A] (B) {B};
		\node[shape=circle,draw=black,onslide=<2>{fill=lightgray}, right= 2cm of A] (C) {C};
		\node[shape=circle,draw=black,onslide=<2>{fill=lightgray}, below=of C] (D) {D};
		\node[shape=circle,draw=black,onslide=<2>{fill=lightgray}, below=of D] (E) {E};
		
		\path [-] (A) edge (C);
		\path [-] (A) edge (D);
		\path [-] (A) edge (E);
		\path [-] (B) edge (C);
		\path [-] (B) edge (D);
		\path [-] (B) edge (E);		
		\end{tikzpicture}
	\end{figure}
	\uncover<4->{In der Regel wird nach einem möglichst kleinen Vertex Cover gesucht.}
\end{frame}

\subsection{Sätze}
\begin{frame}{Zusammenhang zwischen \textbf{IS} und \textbf{VC}}
	\begin{block}{Satz}
		Sei $G=(V,E)$ eine Graph und $X\subseteq V$ eine Menge von Knoten. Dann gilt:
		\[X\text{ ist ein \textbf{VC} von $G$} \Longleftrightarrow V\setminus X\text{ ist ein \textbf{IS} von $G$}\]
	\end{block}
	\pause
	\textbf{Beweis:}
	\begin{itemize}
		\item Sei $X$ ein beliebiges \textbf{VC}. Wir behaupten, dass $V\setminus X$ ein IS ist.
		\item Nehmen wir also das Gegenteil an und führen dies zum Widerspruch:
		\pause
		\begin{itemize}
			\item Angenommen es würde $\{u,v\}\subseteq V\setminus X, u\neq v$ existieren mit $(u,v)\in E$
			\item Dann wäre aber $u,v\notin X$ und die Kante $(u,v)$ wäre vom VC $X$ nicht abgedeckt $\Rightarrow$ Widerspruch!
		\end{itemize}
		\pause
		\item Die andere Richtung folgt ähnlich
	\end{itemize}
\end{frame}
\begin{frame}{Größe von \textbf{IS} und \textbf{VC}}
	\begin{block}{Definition}
		Ein \textbf{IS}/\textbf{VC} ist \textbf{inklusions maximal/minimal}, wenn kein Knoten hinzugefügt/entfernt werden kann ohne die Eigenschaft des \textbf{IS}/\textbf{VC} zu behalten.\\
		Ein \textbf{IS}/\textbf{VC} ist \textbf{kardinalitäts maximal/minimal}, wenn kein größeres/kleineres \textbf{IS}/\textbf{VC} existiert.
	\end{block}
	\pause
	\begin{block}{Bemerkung}
		Ein kardinalitätsmaximales \textbf{IS} oder ein kardinalitätsminimales \textbf{VC} auszurechnen is $NP$-schwer.
	\end{block}
\end{frame}
\begin{frame}{Satz von König}
	\begin{block}{Satz (von Dénes König)}
		In einem bipartiten Graphen ist die Größe eines kardinalitätsminimalem Vertex Cover (\textbf{VC}) gleich der Größe eines Max Cardinality Bipartite Matching (\textbf{MCBM}).
	\end{block}
	\pause
	Etwas informeller aufgeschrieben erhalten wir damit $|VC| = |MCBM|$.\\
	Und mit unserem Wissen aus dem vorangegangenen Satz folgt: $|V| = |VC| + |IS| = |MCBM| + |IS|$\\
\end{frame}

\begin{frame}{Guardian of Decency}
	\vspace{-0.3cm}
	\begin{block}{Aufgabe}
		Gegeben sind $N$ Schüler, beschrieben durch Größe, Geschlecht und Musikgeschmack. Der Lehrer möchte wissen wie viele Schüler maximal auf Klassenfahrt kommen können, ohne dass die Gefahr besteht, dass zwei Schüler ein Paar werden.\\\pause
		Zwei Schüler laufen Gefahr ein Paar zu werden, wenn sie ein unterschiedliches Geschlecht, maximal 40cm Größendifferenz und einen gleichen Musikgeschmack haben.
	\end{block}
	\pause
	\begin{itemize}
		\setlength\itemsep{0.05em}
		\item Modelliere das Problem als Graphen mit den Schülern als Knoten
		\item Verbinde Schüler, wenn sie ein Paar werden könnten
		\pause
		\item Suche nach einem maximalem \textbf{IS}
		\pause
		\item nutze dafür aus, dass der Graph bipartit ist, indem Männchen und Weibchen voneinander getrennt werden
		\item Berechne mittels Flow $|V|-|MCBM|=|V|-|VC|=|IS|$
	\end{itemize}
\end{frame}